\documentclass[11pt,a4paper,twoside]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{formalgraphs} % Formal Graph package
\usepackage{formalgraphs3d} % Formal Graph in 3D package
% \usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[frenchb]{babel}
% \usepackage[english]{babel}
\usepackage[a4paper, top=2cm, bottom=2cm, left=2.5cm, right=2.5cm]{geometry}
\usepackage{graphicx,tabularx} 
% \usepackage{placeins} % commande \FloatBarrier pour l'obliger à poser toutes les figures
% \usepackage[bookmarks,bookmarksnumbered]{hyperref} % dvipdfm si compilation en LateX
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}

% \usepackage{minted} % publier du code avec coloration syntaxique

% \usepackage{tikz}
\usepackage{calc}

% \usetikzlibrary{arrows.meta}

% \usepackage{bm} % for easy bold maths (see http://tex.stackexchange.com/a/99286/46718)



\def\scale{1}


% 
\author{Tobit Caudwell}
\title{Épreuve de rendu des Graphes Formels via \LaTeX}
\date{\today}

% 
\pagestyle{fancy}
\fancyfoot[RE,LO]{\small \textit{\jobname .pdf}}
\fancyfoot[LE,RO]{\thepage\ / \pageref{LastPage}}
\cfoot{}

% \input{FGvariables}


\begin{document}
\maketitle

\section{Variables}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}

\rotatebox{90}{\begin{tabular}{l|c|cccc|cccccc}
Variété d’énergie	 & 	\rotatebox{45}{Abbréviation}	 & 	Impulsion	 & 	Flot	 & 	QtéBase	 & 	Effort	 & 	\rotatebox{45}{Inductance}	 & 	\rotatebox{45}{Reluctance}	 & 	\rotatebox{45}{Conductance}	 & 	\rotatebox{45}{Resistance}	 & 	\rotatebox{45}{Capacitance}	 & 	\rotatebox{45}{Elastance}	 \\	\hline
Abbréviation	 & 		 & 	\texttt{I}	 & 	\texttt{F}	 & 	\texttt{Q}	 & 	\texttt{E}	 & 	\texttt{L}	 & 	\texttt{Linv}	 & 	\texttt{G}	 & 	\texttt{R}	 & 	\texttt{C}	 & 	\texttt{Cinv}	 \\	\hline
Générique	 & 	\texttt{gene}	 & 	$\geneI$	 & 	$\geneF$	 & 	$\geneQ$	 & 	$\geneE$	 & 	$\geneL$	 & 	$\geneLinv$	 & 	$\geneG$	 & 	$\geneR$	 & 	$\geneC$	 & 	$\geneCinv$	 \\	
																								
Mécanique de translation	 & 	\texttt{tran}	 & 	$\tranI$	 & 	$\tranF$	 & 	$\tranQ$	 & 	$\tranE$	 & 	$\tranL$	 & 	$\tranLinv$	 & 	$\tranG$	 & 	$\tranR$	 & 	$\tranC$	 & 	$\tranCinv$	 \\	
																								
Mécanique de rotation	 & 	\texttt{rota}	 & 	$\rotaI$	 & 	$\rotaF$	 & 	$\rotaQ$	 & 	$\rotaE$	 & 	$\rotaL$	 & 	$\rotaLinv$	 & 	$\rotaG$	 & 	$\rotaR$	 & 	$\rotaC$	 & 	$\rotaCinv$	 \\	
																								
Energie superficielle	 & 	\texttt{surf}	 & 	$\surfI$	 & 	$\surfF$	 & 	$\surfQ$	 & 	$\surfE$	 & 	$\surfL$	 & 	$\surfLinv$	 & 	$\surfG$	 & 	$\surfR$	 & 	$\surfC$	 & 	$\surfCinv$	 \\	
																								
Hydrodynamique	 & 	\texttt{hydr}	 & 	$\hydrI$	 & 	$\hydrF$	 & 	$\hydrQ$	 & 	$\hydrE$	 & 	$\hydrL$	 & 	$\hydrLinv$	 & 	$\hydrG$	 & 	$\hydrR$	 & 	$\hydrC$	 & 	$\hydrCinv$	 \\	
																								
Gravitation	 & 	\texttt{grav}	 & 	$\gravI$	 & 	$\gravF$	 & 	$\gravQ$	 & 	$\gravE$	 & 	$\gravL$	 & 	$\gravLinv$	 & 	$\gravG$	 & 	$\gravR$	 & 	$\gravC$	 & 	$\gravCinv$	 \\	
																								
Electrodynamique	 & 	\texttt{elec}	 & 	$\elecI$	 & 	$\elecF$	 & 	$\elecQ$	 & 	$\elecE$	 & 	$\elecL$	 & 	$\elecLinv$	 & 	$\elecG$	 & 	$\elecR$	 & 	$\elecC$	 & 	$\elecCinv$	 \\	
																								
Magnétisme	 & 	\texttt{magn}	 & 	$\magnI$	 & 	$\magnF$	 & 	$\magnQ$	 & 	$\magnE$	 & 	$\magnL$	 & 	$\magnLinv$	 & 	$\magnG$	 & 	$\magnR$	 & 	$\magnC$	 & 	$\magnCinv$	 \\	
																								
Polarisation électrique	 & 	\texttt{pola}	 & 	$\polaI$	 & 	$\polaF$	 & 	$\polaQ$	 & 	$\polaE$	 & 	$\polaL$	 & 	$\polaLinv$	 & 	$\polaG$	 & 	$\polaR$	 & 	$\polaC$	 & 	$\polaCinv$	 \\	
																								
Corpusculaire	 & 	\texttt{corp}	 & 	$\corpI$	 & 	$\corpF$	 & 	$\corpQ$	 & 	$\corpE$	 & 	$\corpL$	 & 	$\corpLinv$	 & 	$\corpG$	 & 	$\corpR$	 & 	$\corpC$	 & 	$\corpCinv$	 \\	
																								
Physico-chimique	 & 	\texttt{chim}	 & 	$\chimI$	 & 	$\chimF$	 & 	$\chimQ$	 & 	$\chimE$	 & 	$\chimL$	 & 	$\chimLinv$	 & 	$\chimG$	 & 	$\chimR$	 & 	$\chimC$	 & 	$\chimCinv$	 \\	
																								
Réaction corpusculaire	 & 	\texttt{reco}	 & 	$\recoI$	 & 	$\recoF$	 & 	$\recoQ$	 & 	$\recoE$	 & 	$\recoL$	 & 	$\recoLinv$	 & 	$\recoG$	 & 	$\recoR$	 & 	$\recoC$	 & 	$\recoCinv$	 \\	
																								
Réaction chimique	 & 	\texttt{rech}	 & 	$\rechI$	 & 	$\rechF$	 & 	$\rechQ$	 & 	$\rechE$	 & 	$\rechL$	 & 	$\rechLinv$	 & 	$\rechG$	 & 	$\rechR$	 & 	$\rechC$	 & 	$\rechCinv$	 \\	
																								
Thermique	 & 	\texttt{ther}	 & 	$\therI$	 & 	$\therF$	 & 	$\therQ$	 & 	$\therE$	 & 	$\therL$	 & 	$\therLinv$	 & 	$\therG$	 & 	$\therR$	 & 	$\therC$	 & 	$\therCinv$	 \\	
																								
Ondulatoire	 & 	\texttt{ondu}	 & 	$\onduI$	 & 	$\onduF$	 & 	$\onduQ$	 & 	$\onduE$	 & 	$\onduL$	 & 	$\onduLinv$	 & 	$\onduG$	 & 	$\onduR$	 & 	$\onduC$	 & 	$\onduCinv$	 \\	
																								
Oscillatoire	 & 	\texttt{osci}	 & 	$\osciI$	 & 	$\osciF$	 & 	$\osciQ$	 & 	$\osciE$	 & 	$\osciL$	 & 	$\osciLinv$	 & 	$\osciG$	 & 	$\osciR$	 & 	$\osciC$	 & 	$\osciCinv$	 \\	
	
\end{tabular}}


\section{Colors}

% \input{FGcolors}

\newcommand{\rectangleDemo}[3]{
 \node[draw,fill = color#1,minimum width=1.5cm, minimum height=0.7cm] (#1) at (#3) {};
 \draw (#1.north) node[above]{#2};
 }
\begin{tikzpicture}
 \rectangleDemo{EnI}{Inductive energy}{0,1.5};
 \rectangleDemo{EnC}{Capacitive energy}{0,0};
 \rectangleDemo{En}{Energy}{0,-1.5};
 \rectangleDemo{I}{Impulse}{3,1.5};
 \rectangleDemo{E}{Effort}{3,0};
 \rectangleDemo{Act}{Activity}{3,-1.5};
 \rectangleDemo{F}{Flow}{6,1.5};
 \rectangleDemo{Q}{Basic quantity}{6,0};
 \rectangleDemo{Cnt}{Count}{6,-1.5};
 \rectangleDemo{L}{Inductance}{9,1.5};
 \rectangleDemo{C}{Capacitance}{9,0};
 \rectangleDemo{G}{Conductance}{9,-1.5};
 \rectangleDemo{T}{Time}{12,1.5};
 \rectangleDemo{S}{Space}{12,0};
 \rectangleDemo{Lvl}{Localization level}{12,-1.5};
\end{tikzpicture}


\section{Node shapes}

% \input{FGobjects}

\noindent\begin{tikzpicture}
 \node[gene, draw] (G) at (-2,0) {};
 \draw (G.north)node[above]{Generic};
 \node[base, draw] (B) at (0,0) {};
 \draw (B.south)node[below]{Basic quantity};
 \node[impulse, draw] (I) at (2,0) {};
 \draw (I.north)node[above]{Impulse};
 \node[effort, draw] (E) at (4,0) {};
 \draw (E.south)node[below]{Effort};
 \node[flow, draw] (F) at (6,0) {};
 \draw (F.north)node[above]{Flow};
 \node[energy, draw] (En) at (8,0) {};
 \draw (En.south)node[below]{Energy};
 \node[count, draw] (Cnt) at (10,0) {};
 \draw (Cnt.north)node[above]{Count/Activity};
 \node[coeff, draw] (Coef) at (12,0) {};
 \draw (Coef.south)node[below]{Coefficient};
 \node[singl, draw] (Sgl) at (14,0) {};
 \draw (Sgl.north)node[above]{Inductive singleton};
 
\end{tikzpicture}\\
\begin{tikzpicture}
 \node[gene, draw] (S) at (-2,0) {};
 \draw (S.north)node[above]{Scalar};
 \node[gene, vector, draw] (V) at (0,0) {};
 \draw (V.north)node[above]{Vector};
 \node[gene, tensor, draw] (T) at (2,0) {};
 \draw (T.north)node[above]{Tensor};
\end{tikzpicture}

\section{Examples}
\subsection{Generic Formal Graph}

\def\l{2}
\begin{center}
\begin{formalgraph}
 \base{$\geneQ$}  \baselabel{Quantité\\ de base};
 \effort{$\geneE$}  \effortlabel{Effort}
 \flow{$\geneF$}  \flowlabel{Flot}
 \impulse{$\geneI$}  \impulselabel{Impulsion}

 \capac{Capacitance}
 \conduc{Conductance}
 \induc{Inductance}

 \evoL{Evolution\\ temporelle}
 \evoR{Evolution\\ temporelle}
\end{formalgraph}
\end{center}

% Produit avec le code suivant :
% \begin{minted}{tex}
% \begin{formalgraph}
%  \base{$\geneQ$}  \baselabel{Quantite\\ de base};
%  \effort{$\geneE$}  \effortlabel{Effort}
%  \flow{$\geneF$}  \flowlabel{Flot}
%  \impulse{$\geneI$}  \impulselabel{Impulsion}
% 
% \capac{Capacitance}
% \conduc{Conductance}
% \induc{Inductance}
% 
% \evoL{Evolution\\ temporelle}
% \evoR{Evolution\\ temporelle}
% \end{formalgraph}
% \end{minted}

\subsection{Pole}
\begin{center}
\begin{formalgraph}
 \base{$\geneQ$}  \baselabel{Quantité\\ de base};
 \effort{$\geneE$}  \effortlabel{Effort}
 \flow{$\geneF$}  \flowlabel{Flot}

 \capac{Capacitance}
 \conduc{Conductance}

 \timeX
\end{formalgraph}
\end{center}

\subsection{Composed paths}
\begin{center}
\begin{formalgraph}
\base{$\geneQ$}  \baselabel{Quantité\\ de base};
 \effort{$\geneE$}  \effortlabel{Effort}
 \flow{$\geneF$}  \flowlabel{Flot}
 \impulse{$\geneI$}  \impulselabel{Impulsion}
 
 \composedCG{$k_1$}
 \composedLG{$k_2$}

\end{formalgraph}
\end{center}

\subsection{Synapses}
\begin{center}
\begin{formalgraph}
\draw (Q) ++(-0.15,0.15) node[name = N,fill=gray,base]{} (N.north west)node[above]{+}; % FIXME Clean function to write
\draw (E) ++(0.15,0.15) node[name = N,fill=gray,effort]{}(N.north east)node[above]{+}; % FIXME
\draw (F) ++(-0.15,-0.15) node[name = N,fill=gray,flow]{}(N.south west)node[below]{+}; % FIXME
\draw (I) ++(0.15,-0.15) node[name = N,fill=gray,impulse]{}(N.south east)node[below]{+}; % FIXME 

 \base{$\geneQ$}  \baselabel{Quantité\\ de base};
 \effort{$\geneE$}  \effortlabel{Effort}
 \flow{$\geneF$}  \flowlabel{Flot}
 \impulse{$\geneI$}  \impulselabel{Impulsion}

\end{formalgraph}
\end{center}



\section{3D graphs}
% \def\l{1.5}

\subsection{Example : Visco-elastic relaxation}
\begin{formalgraph3d}[3]

\effortD{0}{$\tranE$}
\baseD{0}{$\tranQ$}
\flowD{0}{$\tranF$}

\baseD{1}{$\varepsilon_{\tranQ}$}
\flowD{1}{$\tranF_{/r}$}

\effortD{2}{$\tranE_{/A}$}

\propGlob{conduc}{$\hat{k}^{-1}_f$}
\propGlob{elast}{$\hat{k}_e$}
\evoRD{0}{$\frac{\partial}{\partial t}$}

\evoRD{1}{$\frac{\partial}{\partial t}$}
\spaceD{E}{2}{0}{$\hat{A}$}
\spaceD{F}{0}{1}{$-\frac{\partial}{\partial r}\cdot$}
\spaceD{Q}{0}{1}{$-\frac{\partial}{\partial r}\cdot$}

\propD{conduc}{2}{1}{$\hat{\eta}^{-1}$}
\propD{elast}{1}{2}{$\hat{G}_\gamma$}

\end{formalgraph3d}


\subsection{Check inductances}
%% Tracé des inductances
\begin{formalgraph3d}

\impulseD{3}{$\geneI$}
\impulseD{2}{$\geneI$}
\impulseD{1}{$\geneI$}
\impulseD{0}{$\geneI$}
\flowD{3}{$\geneI$}
\flowD{2}{$\geneI$}
\flowD{1}{$\geneI$}
\flowD{0}{$\geneI$}
 
% Inductance on 0 level
\drawInducGlob{$k$}

% Inductance on 1 level
\drawInducD{3}{2}{$k$}
\drawInducD{2}{1}{$k$}
\drawInducD{1}{0}{$k$}

% Inductance on 2 levels
\drawInducD{3}{1}{$k$}

% Inductance on 3 levels
\drawInducD{3}{0}{$k$}

\end{formalgraph3d}
%% Tracé des inductances descendantes
\begin{formalgraph3d}

\impulseD{3}{$\geneI$}
\impulseD{2}{$\geneI$}
\impulseD{1}{$\geneI$}
\impulseD{0}{$\geneI$}
\flowD{3}{$\geneI$}
\flowD{2}{$\geneI$}
\flowD{1}{$\geneI$}
\flowD{0}{$\geneI$}

% Inductance on 0 level
\drawInducGlob{$k$}

% Inductance on 1 level 
\drawInducD{0}{1}{$k$}
\drawInducD{1}{2}{$k$}
\drawInducD{2}{3}{$k$}

% Inductance on 2 levels
\drawInducD{0}{2}{$k$}

% Inductance on 3 levels
\drawInducD{0}{3}{$k$}
\end{formalgraph3d}

\subsection{Check reluctances}
%% Tracé des reluctances
\begin{formalgraph3d}
\impulseD{3}{$\geneI$}
\impulseD{2}{$\geneI$}
\impulseD{1}{$\geneI$}
\impulseD{0}{$\geneI$}
\flowD{3}{$\geneI$}
\flowD{2}{$\geneI$}
\flowD{1}{$\geneI$}
\flowD{0}{$\geneI$}
 
% Reluctance on 0 level
\drawRelucGlob{$k$}

% Reluctance on 1 level
\drawRelucD{3}{2}{$k$}
\drawRelucD{2}{1}{$k$}
\drawRelucD{1}{0}{$k$}

% Reluctance on 2 levels
\drawRelucD{3}{1}{$k$}

% Reluctance on 3 levels
\drawRelucD{3}{0}{$k$}

\end{formalgraph3d}
%% Tracé des reluctances descendantes
\begin{formalgraph3d}
\impulseD{3}{$\geneI$}
\impulseD{2}{$\geneI$}
\impulseD{1}{$\geneI$}
\impulseD{0}{$\geneI$}
\flowD{3}{$\geneF$}
\flowD{2}{$\geneF$}
\flowD{1}{$\geneF$}
\flowD{0}{$\geneF$}

% Reluctance on 0 level
\drawRelucGlob{$k$}

% Reluctance on 1 level 
\drawRelucD{0}{1}{$k$}
\drawRelucD{1}{2}{$k$}
\drawRelucD{2}{3}{$k$}

% Reluctance on 2 levels
\drawRelucD{0}{2}{$k$}

% Reluctance on 3 levels
\drawRelucD{0}{3}{$k$}
\end{formalgraph3d}

\subsection{Check conductances (only one by one)}
%% Tracé des conductances
\begin{formalgraph3d}
\effortD{3}{$\geneE$}
\effortD{2}{$\geneE$}
\effortD{1}{$\geneE$}
\effortD{0}{$\geneE$}
\flowD{3}{$\geneF$}
\flowD{2}{$\geneF$}
\flowD{1}{$\geneF$}
\flowD{0}{$\geneF$}

% Conductance on 0 level
\drawConducGlob{$k$}

% Conductance on 1 level 
% \drawConducD{3}{2}{$k$}
% \drawConducD{2}{1}{$k$}
% \drawConducD{1}{0}{$k$}

% Conductance on 2 levels
\drawConducD{3}{1}{$k$}

% Conductance on 3 levels
% \drawConducD{3}{0}{$k$}

\end{formalgraph3d}
%% Tracé des conductances vers le bas
\begin{formalgraph3d}
\effortD{3}{$\geneE$}
\effortD{2}{$\geneE$}
\effortD{1}{$\geneE$}
\effortD{0}{$\geneE$}
\flowD{3}{$\geneF$}
\flowD{2}{$\geneF$}
\flowD{1}{$\geneF$}
\flowD{0}{$\geneF$}

% Conductance on 0 level
\drawConducGlob{$k$}

% Conductance on 1 level 
% \drawConducD{0}{1}{$k$}
% \drawConducD{1}{2}{$k$}
% \drawConducD{2}{3}{$k$}

% Conductance on 2 levels
\drawConducD{0}{2}{$k$}

% Conductance on 3 levels
% \drawConducD{0}{3}{$k$}

\end{formalgraph3d}


\subsection{Check resistances (only one by one)}
%% Tracé des resistances vers le bas
\begin{formalgraph3d}
\effortD{3}{$\geneE$}
\effortD{2}{$\geneE$}
\effortD{1}{$\geneE$}
\effortD{0}{$\geneE$}
\flowD{3}{$\geneF$}
\flowD{2}{$\geneF$}
\flowD{1}{$\geneF$}
\flowD{0}{$\geneF$}

% Resistance on 0 level
\drawResistGlob{$k$}

% Resistance on 1 level 
% \drawResistD{3}{2}{$k$}
% \drawResistD{2}{1}{$k$}
% \drawResistD{1}{0}{$k$}

% Resistance on 2 levels
\drawResistD{3}{1}{$k$}

% Resistance on 3 levels
% \drawResistD{3}{0}{$k$}

\end{formalgraph3d}
%% Tracé des resistances vers le bas
\begin{formalgraph3d}
\effortD{3}{$\geneE$}
\effortD{2}{$\geneE$}
\effortD{1}{$\geneE$}
\effortD{0}{$\geneE$}
\flowD{3}{$\geneF$}
\flowD{2}{$\geneF$}
\flowD{1}{$\geneF$}
\flowD{0}{$\geneF$}

% Resistance on 0 level
\drawResistGlob{$k$}

% Resistance on 1 level 
% \drawResistD{0}{1}{$k$}
% \drawResistD{1}{2}{$k$}
% \drawResistD{2}{3}{$k$}

% Resistance on 2 levels
% \drawResistD{0}{2}{$k$}

% Resistance on 3 levels
\drawResistD{0}{3}{$k$}

\end{formalgraph3d}



\subsection{Check capacitances/elastances}
%% Tracé des capacitances
\begin{formalgraph3d}
\effortD{3}{$\geneE$}
\effortD{2}{$\geneE$}
\effortD{1}{$\geneE$}
\effortD{0}{$\geneE$}
\baseD{3}{$\geneQ$}
\baseD{2}{$\geneQ$}
\baseD{1}{$\geneQ$}
\baseD{0}{$\geneQ$} 
% Capacitance on 0 level
\drawCapacGlob{$k$}

% Capacitance on 1 level 
\drawCapacD{3}{2}{$k$}
% \drawCapacD{2}{1}{$k$}
% \drawCapacD{1}{0}{$k$}

% Capacitance on 2 levels
\drawCapacD{3}{1}{$k$}

% Capacitance on 3 levels
\drawCapacD{3}{0}{$k$}


% Capacitance on 0 level
\drawCapacGlob{$k$}

% Capacitance on 1 level 
\drawCapacD{0}{1}{$k$}
% \drawCapacD{1}{2}{$k$}
% \drawCapacD{2}{3}{$k$}

% Capacitance on 2 levels
\drawCapacD{0}{2}{$k$}

% Capacitance on 3 levels
\drawCapacD{0}{3}{$k$}

\end{formalgraph3d}
%% Tracé des elastances
\begin{formalgraph3d}
\effortD{3}{$\geneE$}
\effortD{2}{$\geneE$}
\effortD{1}{$\geneE$}
\effortD{0}{$\geneE$}
\baseD{3}{$\geneQ$}
\baseD{2}{$\geneQ$}
\baseD{1}{$\geneQ$}
\baseD{0}{$\geneQ$} 
% Elastance on 0 level
\drawElastGlob{$k$}

% Elastance on 1 level 
\drawElastD{3}{2}{$k$}
% \drawElastD{2}{1}
% \drawElastD{1}{0}

% Elastance on 2 levels
\drawElastD{3}{1}{$k$}

% Elastance on 3 levels
\drawElastD{3}{0}{$k$}


% Elastance on 0 level
\drawElastGlob{$k$}

% Elastance on 1 level 
\drawElastD{0}{1}{$k$}
% \drawElastD{1}{2}
% \drawElastD{2}{3}

% Elastance on 2 levels
\drawElastD{0}{2}{$k$}

% Elastance on 3 levels
\drawElastD{0}{3}{$k$}

\end{formalgraph3d}






\subsection{Check space-time evolution}
%% Tracé des opérateurs d'espace-temps vers le haut
\begin{formalgraph3d}
\impulseD{0}{$\geneI$}
\effortD{0}{$\geneE$}
\baseD{0}{$\geneQ$}
\flowD{1}{$\geneF$}
\baseD{1}{$\geneQ$}
\effortD{2}{$\geneE$}
\baseD{2}{$\geneQ$}
\impulseD{3}{$\geneI$}
\flowD{3}{$\geneF$}
\baseD{3}{$\geneQ$}

\drawSpaceQ{0}{1}{$\frac{d.}{dx}$}
\drawSpaceQ{3}{2}{$\frac{d.}{dx}$}
\drawSpaceE{2}{0}{$\frac{d.}{dx}$}
\drawSpaceF{1}{3}{$\frac{d.}{dx}$}
\drawSpaceI{0}{3}{$\frac{d.}{dx}$}

\drawSpacetimeL{3}{$u$}
\drawSpacetimeR{2}{$u$}

\drawEvoLD{2}{$T$}

\end{formalgraph3d}





\end{document}